%%
%% Apêndice
%%

\mychapter{Tabelas Completas}
\label{Cap:apendiceA}

Todas as tabelas que são grandes demais para serem incluídas no texto estão apresentadas neste apêndice.

\section{Tabela de requisitos funcionais}

\begin{longtable}{| p{.15\textwidth} | p{.40\textwidth} | p{.15\textwidth} |  p{.15\textwidth} |} \hline
\textbf{Identificador} & 
\textbf{Descrição} & 
\textbf{Prioridade} & 
\textbf{Requisitos Relacionados} \\ \hline
RF01 & 
O sistema deve permitir que os usuários modelarem a dinâmica dos sensores presentes em uma planta industrial. & 
Alta & 
RF02 \\ \hline
RF02 &
Os usuários devem ser capazes de alimentar o sistema com os dados gerados pelos sensores. &
Alta &
RF01 \\ \hline
RF03 & 
O sistema deve oferecer uma interface de usuário intuitiva e acessível. 
& Média 
& - \\ \hline
RF04 & 
O sistema deve realizar cálculos de reconciliação de dados de forma ágil e rápida. & 
Alta & 
RF01, RF02 \\ \hline
RF05 & 
O sistema deve garantir a compatibilidade de dados, mesmo com formatos heterogêneos. & 
Alta & 
RF01, RF02, RF03 \\ \hline
RF06 & 
Os usuários devem poder exportar os resultados da reconciliação de dados para diferentes formatos de arquivo. & 
Média &
RF01, RF02, RF03, RF04, RF05 \\ \hline
RF07 & 
O sistema deve permitir aos usuários configurar alertas para notificar sobre eventos importantes relacionados aos dados dos sensores. & 
Alta & 
RF01, RF02 \\ \hline
RF08 
& O sistema deve fornecer funcionalidades de visualização de dados em tempo real, incluindo gráficos e relatórios personalizáveis. &
Alta &
RF02, RF05 \\ \hline
RF09 & 
O sistema deve permitir a integração com outros sistemas de monitoramento industrial, facilitando a troca de dados e informações. & 
Alta & 
RF05, RF06 \\ \hline
\caption{Tabela completa dos requisitos funcionais do \textit{software}.}
\label{tab:apendice_req_funcionais}
\end{longtable}

\section{Tabela de requisitos não funcionais}

\begin{longtable}
{| p{.15\textwidth} | p{.55\textwidth} | p{.15\textwidth} |} 
    \hline
    \textbf{Identificador} & \textbf{Descrição} & \textbf{Prioridade} \\
    \hline
    RNF01 & O sistema deve ser altamente escalável para lidar com um grande volume de dados de sensores. & Alta \\
    \hline
    RNF02 & A segurança dos dados deve ser uma prioridade, garantindo proteção contra acesso não autorizado e manipulação indevida. & Alta \\
    \hline
    RNF03 & O desempenho do sistema deve ser otimizado para garantir tempos de resposta rápidos, mesmo em momentos de pico de uso. & Alta \\
    \hline
    RNF04 & O sistema deve ser facilmente configurável e customizável para atender às necessidades específicas de diferentes ambientes industriais. & Média \\
    \hline
    RNF05 & A manutenibilidade do sistema deve ser uma consideração fundamental, facilitando atualizações, correções de bugs e modificações futuras. & Média \\
    \hline
    RNF06 & A usabilidade do sistema deve ser intuitiva, permitindo uma curva de aprendizado mínima para os usuários. & Média \\
    \hline
    RNF07 & O sistema deve ser compatível com diferentes navegadores, garantindo sua acessibilidade em uma variedade de ambientes de implantação. & Alta \\
    \hline
    RNF8 & O sistema deve estar em conformidade com regulamentações de privacidade de dados, como GDPR, garantindo o tratamento adequado e a proteção das informações pessoais dos usuários. & Alta \\
    \hline
    RNF9 & A tolerância a falhas do sistema deve ser implementada, garantindo a continuidade das operações mesmo em caso de falhas de componentes individuais. & Alta \\
    \hline
    RNF10 & O tempo de resposta do sistema deve ser consistente e previsível, independentemente da carga de trabalho ou do número de usuários simultâneos. & Média \\
    \hline
\caption{Tabela de Requisitos Não Funcionais} % needs to go inside longtable environment
\label{tab:apendice_req__naofuncionais}
\end{longtable}